日人辦台灣正名活動 外國人也連署

（中央社記者黃名璽東京6日專電）台灣研究論壇會長永山英樹等人希望台灣以「台灣」、不是以「中華台北」名稱參加2020年東京奧運，今天在東京街頭舉辦連署活動，到東京旅遊的外國人也主動連署。

台灣聯合國協進會理事長蔡明憲為慶祝東京分會成立10週年，率領10多位成員訪問日本，除與台僑座談，也到連署活動現場聲援，並向永山英樹等人致謝。

這場由日人發起的台灣正名連署活動，位於人潮不斷的池袋車站東口，現場除有連署攤位，還有10多名志工拿著連署書讓路過民眾連署。

蔡明憲在街頭演說時表示，這次共有15位成員，為台灣加入聯合國，為在2020年東京奧運時能用台灣的名稱，從台灣來到日本。很感謝永山英樹及很多志工朋友，來為台灣正名活動努力。

永山英樹受訪表示，舉辦連署主要是因為不想讓東京奧運舉辦時，台灣變成中華台北。台灣正名參加東京奧運活動從今年1月開始，之前有舉行網路連署，大約有6萬人連署。

他說：「正名活動會一直持續到2020年前，如果沒辦法成功，會再持續下去。」

參與連署的有日本人、台灣人及外國人。在東京旅遊的阿根廷遊客露西安娜（Luciana）受訪說：「因為知道台灣和中國不是同一個國家，所以幫忙連署。」

剛考上大學，來東京遊學的4個台灣學生也參與連署。

另外，中華民國駐日副代表郭仲熙參加座談時說，感謝這麼多鄉親為台灣打拚，雖然台灣國際環境非常困難，但政府都在默默耕耘，像鴨子划水一樣，例如之前的亞東關係協會現在已更名為台灣日本關係協會，而日本之前的交流協會也更名為日本台灣交流協會。

他表示，非常感謝各位鄉親來日本訪問，希望以後多多來日本走動。

同香港連署叫白宮表下態差唔多

你要正名就拎D實力出黎證明你有料可以上談判桌同5個常任理事國周旋

未夠料就低調D比較好

去美爸國到搞啦
中華民國正唔正名台灣根本唔係日本市民嘅控制範圍
記住唔洗搵蔡英文 佢唔會簽

都係中國人
唔洗分得咁清楚啦

2020奧運真係正名成功，就會少一隊中國隊，所以唔係為中華台北正名，係簽名支持反對中國隊參加2020東京奧運。

台灣有日本協助爭取獨立。相反同係前宗主國既英國而家做緊乜！！？？

五毛入嚟未

點解唔用中華民國

任何勢力試圖製造一中一台 或 兩個中國
中方都不會接受

瞓咗冇睇
安培晉三做咗乜嘢？

民間活動咋喎

連登仔係網上面鳩up都叫鍵國啦

一中各表的原則下，叫中華民國仲容易接受